---
author: kasana
title: The Error
lang: zh-Hant
date: 2008-02-25 00:37
layout: post
depth: 2
category: error
---

### 1.To be by your side (3)

“怎麼樣？上次我給你帶的書你都收到了麼？”

玻璃的那一頭，穿着紅色背心的年輕人笑着點了點頭。

“都收到了。我覺得現在沒有剛進來那會兒那麼焦慮了。”

玻璃外面的青年沉默了一下，然後努力地笑了笑。

“過幾天就是赭杉軍的生日了。你吃不到他的蛋糕，所以我給你先買了，也讓他們帶給你的。”

“哈！他也不小了。”

“嗯……”

“嗯……”

“啊……天冷了……”

“是啊……我們有發冬衣。”

“……”

<br/>

兩個人沉默了一會兒，似乎一時找不到話題可說。

<br/>

這個時候，忽然有獄警來叫紫荊衣。

紫荊衣應了一下，再看看外面的墨塵音，沒有說話，只是揮了揮手，轉身就走。

倒是墨塵音還努力地笑了笑，囑咐了一聲“保重”，也不知道對方聽到沒有。

<br/>

墨塵音目送着他遠去，然後走到了jian獄外面，只見外面的天空陽光明媚。不知爲何，他就會覺得悲傷。

<br/>

一生，一命，一輩子……就此斷送。

何苦要造這樣的孽。

<br/>

這個時候，手機忽然響了起來。

<br/>

“喂？塵音嗎？我剛剛發了兩個蛋糕的圖片，你看看好不好？選好我就訂啦！”

打電話來的是一步蓮華，難得他這幾天在國內，有空參加赭杉軍的生日會。

“爲什麼是兩個呀？我們這麼幾個人，一個三磅的怎麼也夠了。”

“唉呀！我順便就把第二天藺無雙的也給訂了嘛！兩個起免運費！”

墨塵音聽了，心裏讚歎不已，不愧是對金錢敏感的金融從業人員。

<br/>

“行吧！我覺得兩個都不錯，水果的好像比較不膩，給赭杉軍訂這個吧！黑白草莓慕斯的適合無雙。”

“好！那我下訂了！Bye bye！”

<br/>

掛了電話，墨塵音想起來自己也要去採購點東西才行，坐上了附近的賣場快線，採購去了。

<br/>

============================================================

<br/>

朱武雖然被趕走了，但是這次他卻意外地勤快，棄天帝居然在第二天就收到了他採購的第一批貨物，看來他是連夜下了單。

<br/>

棄天帝拆了包裹還十分滿意。

<br/>

也只有那麼一瞬間，他似乎有些想念朱武了。

<br/>

他拿着禮物去了樓上自己的臥房。

<br/>

昨天把蒼領來的時候，他帶着蒼參觀了整個公館，包括露天游泳池、小花園和專門爲蒼準備的擊劍房。

<br/>

走了一圈蒼就意識到了，棄天帝始終沒有帶他去他自己的房間。

<br/>

“我住那裏麼？”

蒼指着走道另一側緊閉的房門。

<br/>

“哦，那個是朱武的房間。”

蒼眼睛眨了眨。

棄天帝於是拍了拍他的肩，將他摟着轉過身來。

“他這幾天不在這裏住。”

蒼不適地推開了他。

棄天帝便沉默着放開他。

“我知道了。”

蒼擡步朝前面開着的房門走去。

<br/>

半年以來，他第一次和蒼同床。

<br/>

很晚他才抱着被褥枕頭跑到樓下，把東西往沙發上一放，給自己倒了杯紅酒，喝了起來。

<br/>

把蒼接到家裏來，也算是一時興起，至於爲什麼一定要讓他和自己同床，他也沒有太多的理由。

<br/>

但是當蒼真的躺在他旁邊的時候，他卻無法剋制自己的躁動。

<br/>

他吞下了一口酒，不用眼睛看都能感覺到那裏的反應，不得不再給自己一口酒。

<br/>

等醫生的最終檢查結果出來，他一定要好好滿足自己一次。

<br/>

放下杯子，伸展雙手努力地深呼吸。

<br/>

剛才危險的感覺終於有所緩解。

<br/>

棄天帝乾脆抱着被子，在沙發上睡了一夜。

<br/>

昨晚蒼在他的房間裏，應該睡得很舒服才是，可是這會兒他上樓來找他，蒼卻離開了房間。

<br/>

棄天帝拿着禮物盒子，思索了一下，也不見得是要立時三刻就給蒼戴上。所以乾脆把東西放在床頭櫃裏，轉身下樓。

<br/>

這時候正好遇到上樓來的蒼，他已經穿戴整齊，看樣子是去外面散了個步。

<br/>

見到棄天帝站在房間門口，蒼覺得似乎不應該回那裏，於是轉身往下走。

<br/>

“你去哪裏了？”

棄天帝快走兩級樓梯，拉住了蒼的手。

“隨便走走。”

蒼淡淡地答道。

“後天再帶你去做一次全身檢查。”

蒼的步伐遲疑了一下，沒有說話。

棄天帝這時繞到了他的身前。

<br/>

即使站在一級樓梯下，棄天帝依然要比蒼高，蒼依然要擡頭才能看到他的眼神。

“看到我留給你的紙條了麼？”

“嗯……”

“等檢查結束，我們就去國立博物館看展覽。”

<br/>

蒼看着棄天帝，腦子裏卻是在想別的事情：後天就是24日魔元節前夜。今天就是魔國的22日，魔國的日子會比赭杉軍那裏早24個小時，那麼現在應當恰好是那裏的21日。不知道拜託朱武的事情，能不能趕上。

<br/>

棄天帝看出了他的走神，伸手攬住他的腰，將他勾到了自己的同一級臺階。

<br/>

蒼促不及防，腳下一空，滑下了那級大理石的臺階，恰好落在棄天帝的懷裏。

“你沒有在聽我說話。”

棄天帝並不慍怒，而只是緊緊地抱着他。

兩個人站在狹窄的臺階上，身體間幾乎沒有任何空隙地完全契合。

棄天帝就那樣居高臨下地看着蒼，像獵鷹盯着自己的獵物。

“我知道了……”

蒼示弱地嘆了口氣。

棄天帝這才放開他。

<br/>

“來吧，今天我先帶你出去買些衣服。”

<br/>

==============================================================

<br/>

墨塵音把香檳酒交到赭杉軍的手裏。

<br/>

帶着生日帽子的赭杉軍用力地搖着手裏的香檳，可是瓶塞子就是不蹦出來。

<br/>

一旁的藺無雙樂得哈哈哈大笑。

“別笑了，快準備拍照！”

墨塵音數落着藺無雙，自己忙跑上去幫忙又把塞子鬆了鬆，然後和赭杉軍一起握着香檳，又搖了搖。

<br/>

“砰！”

“喲！生日快樂！！！”

“生日快樂！！！”

“赭杉軍生日快樂！！！”

<br/>

屋子裏的小夥伴們都高興地歡呼起來，藺無雙抱着相機，拿出了他在犯罪現場的專著和技術，迅速地按着快門。

<br/>

赭杉軍被大家圍在中間，看了看站在身邊的墨塵音，笑得溫和。

<br/>

香檳雖然開了，可是赭杉軍遵照醫囑，不能再喝酒了。

<br/>

於是本着絕不浪費的精神，一步蓮華和墨塵音他們你一杯我一杯毫不客氣地幹了起來。

<br/>

另外一個不能喝酒的是等一下還要去值班的藺無雙。他叼着派對用的鬍子吹龍，苦着個臉看其他小夥伴們大吃大喝，心中愁苦無比。

<br/>

一步蓮華買的蛋糕也相當不錯，赭杉軍很喜歡，吃了一點點，看到藺無雙正滿面愁容，於是也拿了一塊給他，坐到他旁邊。

<br/>

“怎麼了？”

赭杉軍微笑着問他。

藺無雙吹了一下，吹龍一下子伸出了老長的舌頭。

“工作的事情。”

“哦，放輕鬆。永道最近也不順利，魔亙的伏嬰師很難纏。”

“還有……不知道明天晚上Madam來不來……”

赭杉軍一聽是他那位女上司，笑了笑問道：“我覺得會來。”

“哦？爲什麼？”

“因爲你今天去頂她的班不是？照理她應該謝你。”

藺無雙聽完，乾脆把頭埋進了臂膀裏。

“話是這麼說，可是又怕到時候有臨時會議……生日會，如果最重視的人不能來，那該多遺憾……”

赭杉軍的心漏跳了一拍，忽然有一種被一槍擊中心臟的錯覺。

<br/>

藺無雙的話讓現場頓時冷了下來。

<br/>

大家都紛紛看向他。他這才知道自己說錯了話，縮了縮頭，吹了幾下吹龍。

<br/>

赭杉軍轉頭看向窗外，午後的飛鳥從窗前掠過。

<br/>

如果最重視的人不能來……

<br/>

那該多遺憾……

<br/>

“叮咚！叮咚！”

<br/>

門鈴的響聲打斷了赭杉軍的遐思。

<br/>

“我去開門！”

墨塵音跳了起來，開了門問道：“找誰呀？”

只見一個戴着帽子的陌生人站在門口。

“快遞啊！赭杉軍的快遞！”

“哦，我來籤！”

<br/>

墨塵音簽收了東西，看着手裏的包裹困惑地遞給赭杉軍。

“國際特快唉！”

“誰送的？”

“不知道呢！”

赭杉軍伸手接過包裹。

快遞單的地址欄模糊不清，發件人的姓名完全看不清。

赭杉軍用剪刀拆開包裹，裏面是個包裝完好的Filips電加熱暖手器，外包裝上印刷着7種顏色的不同款式。赭杉軍打開一看，盒子裏躺着一枚雞蛋大小的小電器，淚滴型切割的紫水晶外殼，看上去剔透光滑，後面還有一根便於攜帶的銀色掛繩。

<br/>

“哦！這個好！我看到我學校的同事買過。這樣你以後就不用衝個熱水袋放衣服裏暖胃了。這個小東西發熱性能很好！”

墨塵音讚揚着這個小物件，引得藺無雙也湊過來看。

但是赭杉軍卻沒有說話，他把包裹從頭到尾翻了個遍，除了產品附屬的充電電池和說明書，就沒有更多的東西了。

<br/>

“赭杉……你有沒有覺得……”

一步蓮華只盯着那剔透的紫色，皺起了眉頭。

“我跟你想得一樣……”

赭杉軍一把握緊了手裏的東西，忽然一臉嚴肅地轉過頭來看着藺無雙。

“無雙，你能幫我查到這個包裹的發件人麼？”

<br/>

=====================================================================

<br/>

棄天帝和蒼晚飯時間才回到住處。

<br/>

沒想到他們一回來就看到朱武坐在餐廳裏，吃着廚房爲棄天帝和蒼準備的晚餐。

<br/>

朱武看到他們回來了，忙嚥下滿嘴鼓鼓囊囊的食物，搶在棄天帝指着鼻子罵他之前，先可憐兮兮地憋出個苦瓜臉。

<br/>

“炎公館的廚子回去了……我中午起來餓到現在……”

<br/>

棄天帝覺得自己居然能生出這樣賴皮的兒子簡直令人髮指，可是蒼在一旁，他也沒時間搭理他。

<br/>

“吃完給我滾！讓廚房把你明後天的也稍上！再讓我看見，看我不揍扁你！”

<br/>

蒼沉默地佇立一旁，在這對父子滑稽劇一般的對話裏尋找着機會。

<br/>

朱武聽完了棄天帝的咆哮，繼續若無其事地大口吃飯。

<br/>

棄天帝皺了皺眉頭，催促着蒼上樓。

<br/>

蒼看了看正狼吞虎嚥的朱武，只得跟着棄天帝上樓。

<br/>

到了樓上，棄天帝把他今天買的東西都拿出來再觀賞了一遍。

<br/>

今天他們去了高級訂製店，蒼還以爲他又要給自己買西裝，誰知道他把蒼趕進更衣室，送進來的都是睡衣和內衣。

<br/>

蒼看了看手裏的那幾塊連遮羞都做不到的布，沒有試穿就推門要離開，卻被棄天帝攔住，兩個人一起進了更衣室。

<br/>

門外的老闆和裁縫師，識趣地出門吃了頓午飯，又喝了會兒下午茶。

<br/>

等他們回來，棄天帝已經選好了東西，坐在沙發上等着買單。

<br/>

“尺寸正好麼？”

“嗯，非常好。我很滿意。”

<br/>

棄天帝帶着迷死人的微笑掏出卡來結賬，一旁的蒼扭頭看着窗外，一分鐘也不想呆下去。

<br/>

棄天帝心滿意足地將戰利品又展開在他那個尺寸驚人的大床上。

<br/>

蒼沉默地坐在一旁。

<br/>

“店裏面太匆忙了，再穿一次，讓我看看。”

棄天帝把新買的內褲遞到他面前。

<br/>

蒼看着那深紫色混紫金絲的緊身內褲，眼神移向別處不想和棄天帝說話。

<br/>

棄天帝看他還是那麼彆扭，把東西收了起來。

<br/>

“無妨，後天再穿給我看也行。就當是……”

棄天帝托起蒼的下巴，深邃的眼睛裏涌動着黑暗：“就當是你給我的禮物……”

<br/>

說完，棄天帝心情很好地直起了身。

<br/>

他快要迫不及待了。

<br/>

“十分鐘後開飯，我下去看看朱武那小子走了沒有。”

<br/>

蒼坐在房間裏，聽着門關閉的聲音，看着鋪展在床上的深紫色的睡衣、深紫色的內衣、深紫色的其他奇奇怪怪的東西。他將頭深深地埋在肩臂裏，十指插入自己的頭髮。

<br/>

棄天帝在樓下等了一會兒，還不見蒼下樓，正要上樓去找他，忽然看到他自己下來了。

<br/>

“你不換一身衣服？”

蒼還是穿着先前一本正經的西裝，這讓棄天帝覺得無趣。

蒼沒有回答他，坐到了棄天帝的對面，先前朱武坐的位置，開始用餐。

<br/>

他吃的東西是營養餐，和棄天帝的完全不同，因此兩個人吃飯也毫無交集。

<br/>

棄天帝吃着飯，也沒人說話，難免無聊，於是腦子裏就冷不防地現出蒼在更衣室裏的樣子。貼身的面料若隱若現地勾勒着他的曲線，紫金絲網狀的後片，其實什麼也擋不住……

“嗚……”

蒼擡起頭，看到棄天帝捂着口鼻匆忙地站了起來。

他沒有問棄天帝怎麼了，但是棄天帝卻此地無銀三百兩地悶聲說道：“吃太快咬到舌頭了。”然後趕緊離開了餐廳。

<br/>

蒼看了看他桌上的色拉里，番茄醬的顏色似乎不太對。

<br/>

不過比起這個，他更在意的是，他正坐着的這個椅子似乎四腳不平，有一條椅子腿下面卡進了什麼東西。

<br/>

趁着棄天帝不在，他彎腰察看，卻見椅子腿下面果然壓着一張折得很小的紙條。

<br/>

蒼看了看周圍，棄天帝還沒有回來。

<br/>

於是就把紙條抽了出來。

<br/>

“我選了Filips 便攜式電暖器，時間緊急就自作主張地下訂了。是這個款噢！我覺得你會喜歡！”

<br/>

下方有張像素很低的圖片，蒼隱約可以看出像個紫色的鼠標。最後還畫了一顆愛心。

<br/>

蒼合上了紙條，眼睛看了看四周，取了個菸灰缸，用燭火點了紙條放在菸灰缸裏燒盡。

<br/>

棄天帝回來的時候，聞到一股焦糊的味道。

<br/>

順口就問了句：“什麼東西燒起來了？”

“沒有。”

蒼回答的又匆促又簡短。

於是棄天帝奇怪地看着他。

“嗯？”

蒼迎向棄天帝的目光，同樣疑問地看着他。

棄天帝說道：“這是你回來以後的第一句話……”
